BNO移民實錄｜赴英時 於香港機場遭截查 移民港人：日後以BNO出境或有危險 8小時前

英國政府1月31日起開放英國國民（海外）（BNO）簽證後，隨即有香港市民辦理簽證手續，不過港人「阿莊」（化名）則在1月底，選擇以有效期僅半年的特許入境許可（LOTR）方式進入英國，希望先把握半年時間好好安頓，再申請BNO簽證。以BNO護照出境的阿莊在香港機場準備出境時，更一度遭執法人員截查。

相關新聞：BNO簽證●移民實錄｜物流公司運家當需時至少兩個月 過來人：隨身行李無需太多
特朗普輸大選後決心離港
自言政見屬本土派的阿莊此前在香港從事環保工作，因喜歡英甲球隊樸茨茅夫，故對球隊所在的樸茨茅斯（Portsmouth）有情意結，曾到當地居住兩年，直至2018年才回港。

阿莊不久後遇上反送中運動，去年在武肺疫情下本已打算辭職進修，11月美國時任總統特朗普於大選落敗，令阿莊更決意赴英，形容「可預見香港的情況只會更惡劣」。

女友不願移民 無奈分手
不過阿莊在1月中旬才購買機票，月底隨即登機前往英國，甚至在上機前約一星期，才告知親友即將離開香港。阿莊表示家人早料到自己隨時離開香港，但他當時在香港有女朋友，女方卻不願離開香港，阿莊坦言不想再留港，「亦都唔想交稅畀港共」，於是決定隻身一人前往英國，跟女友分手。

阿莊是在1月底BNO簽證計劃實施前，先以LOTR入境英國。他解釋稱，LOTR是英國給予港人的「救生艇」，容許申請人於半年期限內，在英國自由工作，且不用支付簽證申請費及英國國民保健服務（NHS）費用。而在疫情影響下，LOTR簽證亦可賦予港人時間，先嘗試適應英國的環境及求職。

英國政府網站對BNO簽證的介紹顯示，申請人可選擇2年半或5年期簽證，此後可無限次續期。不過阿莊對BNO簽證政策仍有戒心，一方面擔心英國政府日後可能修訂政策，另一方面亦憂慮「唔知港共會點對付BNO簽證人」，故希望再觀望未來半年政治發展，才決定是否申請BNO簽證。現時英國已延長對港人的LOTR安排至3月底。

港府在BNO簽證計劃展開後，宣佈不再容許港人以BNO入境香港等新措施。阿莊透露他上月以BNO出境時，曾擔心能否成功離港，結果阿莊在香港機場辦理登機手續時，果然遭兩名執法人員以「例行檢查」為名，從櫃位帶到房間問話及搜查行李，最後更記錄阿莊的護照號碼及身份證號碼才放行。阿莊表示當時連地勤人員亦向他稱，從未遇過類似情況，他估計對方是目睹他以BNO辦理登機手續，因此盯上他，又估計日後港人以BNO出境可能會有危險。

隔離措施執行弱 純靠自律
經過十多個小時飛行，阿莊終於從香港經歐洲轉機，抵達倫敦希斯路機場，他坦言落地時「有少少擔心」能否成功申請LOTR。阿莊入境時便向英國關員提出希望申請LOTR，遞交所有文件後，約一小時後完成手續。他形容關員十分友善和專業，但似乎對LOTR程序不太熟悉。

英國早前爆發變種武肺病毒，阿莊亦要配合英國的防疫措施，需在登機前接受武肺病毒測試，抵埗後也要自我隔離10天。阿莊起初在酒店隔離，他坦言英國的隔離令「好流」，人們無需向政府報到，酒店接待員知道他是需接受隔離人士時，甚至主動對他說「假如你想的話，其實可以外出」。阿莊形容英國的隔離措施執行不力，他雖然自律地度過10天隔離，但亦要自行前往附近的超級市場購買食物。阿莊完成隔離後再次到樸茨茅斯落腳，形容當地如同他的「第二個家」，抵達後可探望早年在樸茨茅斯結識的朋友和結識當地異性。

盼向英國人解釋香港情況
阿莊形容在英國生存不困難，只要願意做低下階層的工作，「實可以維持生計」，但他回望離開香港的感覺，形容只感到「惆悵」，稱香港本來是屬於香港人的地方，「點計都係中國人走，而唔係我哋走」。阿莊他認為即使自己離開，也是背負着香港人的意志，「唔係單單兩個字移民咁簡單」，希望日後能向英國人解釋香港的狀況，「做力能所及嘅事」，但亦慨嘆「或者總會有能力不繼的時候」。

睇完覺得 英國人對待香港人
態度友善過香港執法人員N倍

五毛：佢當手足係condom! 推班後生出去死，自己就移民！

他雖然自律地度過10天隔離，但亦要自行前往附近的超級市場購買食物

即係點

現實係打贏嗰個可以留低，土地本來就無主人—》....點計都係中國人走，而唔係我哋走」....

係香港
香港人根本係二等公民黎

法庭送車都要俾黑警屈限聚令
英國會唔會咁

黑警當你全部犯黎

英國咁多左膠
起碼當你係人

真係做人做狗自己揀

全世界最歧視香港人嘅就係支那人同香港警曱

港共最驚人移民走佬

香港的年輕人

你們快點出去外面看看，看看外面的世界

都係果句：走得郁好即刻走，唔好等唔好左諗右諗

"支持科興疫苗或者政府官員會話：研究顯示有效率51%。但只要大家睇下份報告嘅全文，會搵到一句：四百幾名長者試驗結果，95%可信區間：負166%至91%。"

"早前大家都知，科興疫苗有效率係50%。政府專家早兩日記者會竟然話有62%，又咩一回事？
50%，係兩劑隔14日接種嘅數據。（誤差區間：36-62%）
62%，係兩劑隔28日接種嘅數據，試驗人數僅有約1500人，少得可憐。
誤差區間：14-84%，又係闊過西隧，斷估。"

又要憎香港人 又唔比香港人走

人家係想要錢唔要人嘛!

係香港係韮菜黎架咋

二等奴隸就有

CHing 全中！

英國嘅隔離期間係可以外出，應該係話一定要外出，因為要攞brp同寄檢測樣本，但係買野食就唔知可唔可以。

驚d 錢走咋

飛去日本轉機囉

問題係唔准BNO出境，除非你有其他護照

做個勇敢英國難民期待佢地之後遊記

有bno做英軍都得
支那俾香港做解放軍咩？

英國self isolation可出街買日用品